const questions = [
  {
    question: "Który pierwiastek chemiczny ma symbol Fe?",
    incorrectAnswers: ["Fluor", "Fosfor", "Fermium"],
    correctAnswer: "Żelazo",
  },
  {
    question: "Przy jakiej temperaturze woda zaczyna wrzeć?",
    incorrectAnswers: [
      "50 stopni Celsjusza",
      "25 stopni Celsjusza",
      "75 stopni Celsjusza",
    ],
    correctAnswer: "100 stopni Celsjusza",
  },
  {
    question: "Która planeta jest najbliżej słońca?",
    incorrectAnswers: ["Mars", "Wenus", "Ziemia"],
    correctAnswer: "Merkury",
  },
  {
    question: "Które z tych zwierząt to ssak?",
    incorrectAnswers: ["Krokodyl", "Żółw", "Jaszczurka"],
    correctAnswer: "Delfin",
  },
  {
    question: "Co to jest mitoza?",
    incorrectAnswers: [
      "Rodzaj komórki",
      "Proces tworzenia białka",
      "Choroba genetyczna",
    ],
    correctAnswer: "Proces podziału komórki",
  },
  {
    question: "Jaka jest najdłuższa rzeka na świecie?",
    incorrectAnswers: ["Amazonka", "Mississippi", "Jangcy"],
    correctAnswer: "Nil",
  },
  {
    question: "Który z tych języków jest językiem programowania?",
    incorrectAnswers: ["Latyn", "Angielski", "Francuski"],
    correctAnswer: "Python",
  },
  {
    question: "Kto jest twórcą teorii ewolucji?",
    incorrectAnswers: ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Galileo Galilei"],
    correctAnswer: "Charles Darwin",
  },
  {
    question: "Jaka jest jednostka siły w układzie SI?",
    incorrectAnswers: ["Watt", "Joule", "Pascal"],
    correctAnswer: "Newton",
  },
  {
    question: "Która planeta ma najwięcej księżyców?",
    incorrectAnswers: ["Mars", "Jowisz", "Uran"],
    correctAnswer: "Saturn",
  },
  {
    question: "Co oznacza skrót DNA?",
    incorrectAnswers: [
      "Dioxyribonucleic Acid",
      "Deoxyribose Nucleic Acid",
      "Di-Ribonucleic Acid",
    ],
    correctAnswer: "Deoxyribonucleic Acid",
  },
  {
    question: "Jak nazywa się największy ocean na Ziemi?",
    incorrectAnswers: ["Ocean Indyjski", "Ocean Atlantycki", "Ocean Arktyczny"],
    correctAnswer: "Ocean Spokojny",
  },
  {
    question: "Który pierwiastek chemiczny ma symbol Na?",
    incorrectAnswers: ["Azot", "Neon", "Nikl"],
    correctAnswer: "Sód",
  },
  {
    question: "Która z tych planet nie jest gazowym olbrzymem?",
    incorrectAnswers: ["Jowisz", "Saturn", "Neptun"],
    correctAnswer: "Mars",
  },
  {
    question: "Co to jest fotosynteza?",
    incorrectAnswers: [
      "Proces rozpadu komórek",
      "Proces oddychania zwierząt",
      "Proces tworzenia białka",
    ],
    correctAnswer:
      "Proces, w którym rośliny przekształcają światło słoneczne w energię",
  },
  {
    question: "Który z tych krajów leży najbliżej bieguna północnego?",
    incorrectAnswers: ["Kanada", "Finlandia", "Rosja"],
    correctAnswer: "Grenlandia",
  },
  {
    question:
      "Który z tych organów człowieka jest odpowiedzialny za produkcję insuliny?",
    incorrectAnswers: ["Serce", "Mózg", "Wątroba"],
    correctAnswer: "Trzustka",
  },
  {
    question: "Który z tych języków programowania jest najstarszy?",
    incorrectAnswers: ["Java", "Python", "C#"],
    correctAnswer: "Fortran",
  },
  {
    question: "Jak nazywa się najbliższa Ziemi galaktyka?",
    incorrectAnswers: [
      "Galaktyka Andromedy",
      "Galaktyka Whirlpool",
      "Galaktyka Sombrero",
    ],
    correctAnswer: "Droga Mleczna",
  },
  {
    question: "Kto odkrył prawo grawitacji?",
    incorrectAnswers: ["Albert Einstein", "Marie Curie", "Galileo Galilei"],
    correctAnswer: "Isaac Newton",
  },
  {
    question: "Jaki jest okres obrotu Ziemi wokół Słońca?",
    incorrectAnswers: ["365 dni", "24 godziny", "28 dni"],
    correctAnswer: "365.25 dni",
  },
];

export default questions;
